## Исследование рынка видеоигр

В нашем распоряжении данные из открытых источников о продажах игр, оценки пользователей и экспертов, жанры и платформы (например, Xbox или PlayStation) до 2016 года. Нам нужно провести исследование: на исторических данных выявить определяющие успешность игры закономерности.

В ходе исследования проведена предобработка и анализ данных, также данные обогащены с помощью сторонних источников. Выбран актуальный период для анализа. Проанализировано среднее время жизни игровых платформ, построены различные графики. На основе этого анализа отобраны перспективные в ближайший год платформы.   

Составлены портреты пользователей в разных странах и регионах: Северная Америка и Европа более схожи между собой, а Япония заметно отличается. 

С помощью статистических методов проверены гипотезы: средние пользовательские рейтинги платформ Xbox One и PC одинаковые;
средние пользовательские рейтинги жанров Action и Sports разные. 

### Использованы библиотеки и методы:
- pandas
- matplotlib.pyplot
- seaborn
- SciPy